<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<cursos>
	
	<!-- HTML Cursos -->
	
	<curso>
		<id>1</id>
		<nombre>Diseño Web Desde Cero a Avanzado</nombre>
		<categoria>html</categoria>
		<autor>Jose Javier Villena</autor>
		<subtitulo>Aprende a Diseñar Páginas Web Responsive Design, atractivas, de forma profesional y sin dificultad con HTML5 y CSS3</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Crear páginas web con los estándares actuales de HTML5
				</element>
				<element>
					Saber programar en JavaScript
				</element>
				<element>
					Utilizar herramientas de edición de código de un modo más ágil
				</element>
				<element>
					Hacer diseño Responsive Design y Mobile First
				</element>
				<element>
					Maquetar sus sitios webs con los estándares actuales de CSS3
				</element>
				<element>
					Control de Versiones con Git y GitHub para proyectos en equipos de trabajo
				</element>
				<element>
					Definir el Diseño y Usabilidad de una página web
				</element>
				<element>
					Crear Estrategias de posicionamiento SEO para los motores de búsqueda de Google, Yahoo!, Bing, etc.
					Diseñar Animaciones con CSS3, sin flash. Tanto básicas, intermedias como avanzadas, incluso 3D
					Saber qué pasos seguir desde cero en el proceso de creación web a través de una Metodología de Trabajo Profesional
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				Aprende a crear páginas web desde cero y de forma sencilla con los lenguajes más modernos del momento. En este curso aprenderás:
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				A lo largo del curso tendrás varias horas de ejemplos prácticos para que captes bien el sentido de cada concepto y sepas aplicarlo en tus propios proyectos. 
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				Tendrás varios ejercicios en archivos pdf descargables, así como el código de los ejemplos mostrados en los videos. El curso está estructurado de forma modular, así que tú decides en qué orden ver las secciones, sin necesidad de seguir una secuencia obligatoria. Tienes más de 40 horas de videos que irán aumentando con el tiempo, ya que esté curso estará en constante renovación y ampliación.
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				Además te transmitiré mi experiencia para que seas un profesional del diseño web. Al final este curso serás capaz de crear una página moderna y atractiva sin ningún problema :)
			</paragraph>

		</descripcion>
		
		<duracion>44</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/html1.jpg</urlfoto>

	</curso>
	

	
	<curso>
		<id>2</id>
		<nombre>HTML para principiantes</nombre>
		<categoria>html</categoria>
		<autor>Daniel Fernandez Velazquez</autor>
		<subtitulo>Aprende html, el lenguaje de marcas básico con el que están hechas todas las páginas web en Internet.</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Al finalizar este curso dominarás los conceptos básicos del lenguaje HTML, lenguaje utilizado en toda la red para la creación de páginas web, ademas obtendrás una pequeña visión de que hace CSS, el siguiente escalón hacia la programación web.
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				Imagina que estas delante de un río que quieres cruzar, en este hay una hilera de rocas separadas entre si, lo suficientemente cerca como para que puedas saltar de una en una, hay veces que por impaciencia queremos llegar a la otra orilla lo mas rápido posible, así que damos un gran salto con la esperanza de llegar cuanto antes. pero al igual que en todo en esta vida, si quieres avanzar demasiado rápido, acabas cayéndote y retrocediendo, es por eso que las cosas hay que hacerlas paso a paso, y escoger muchas veces el camino mas lento. Siempre seras libre de escoger, si dar un gran salto o avanzar roca a roca. 
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				Con todo esto lo que quiero transmitirte es que el camino hacia la programación web es lo mismo, hay que empezar por lo primero, que en este caso es HTML, la primera roca para cruzar el río, una vez tienes los conocimientos necesarios podrás dar el salto hacia una nueva roca que te acerque a la otra orilla, en programación web una vez has cruzado varias rocas, estas se bifurcan en varios sentidos, aquí tu decides cual tomar, pero al principio hay que pasar por las primeras rocas que te encuentras.
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				Te voy a mostrar la primera roca que es HTML, una vez obtenidos los conocimientos tendrás a la vista la roca de enfrente, el lenguaje CSS. Una cosa es segura, cuanto más avances mas satisfecho estarás de haber comenzado a cruzar este río tan apasionante que es la programación web. así que si quieres llegar a la otra orilla, comienza por este curso.
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				En este curso aprenderás los conceptos básicos del lenguaje de marcas HTML, entenderás como funcionan gran parte de las etiquetas y sus atributos, que es en lo que se basa este lenguaje.
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				Serán clases teóricas y algunos ejercicios que te iré diciendo. Tu, tendrás que parar el vídeo para hacerlos, luego te mostrare el resultado explicándolo para que lo puedas comparar.
			</paragraph>
			
			<paragraph>
				Serán clases teóricas y algunos ejercicios que te iré diciendo. Tu, tendrás que parar el vídeo para hacerlos, luego te mostrare el resultado explicándolo para que lo puedas comparar.
			</paragraph>
			
		</descripcion>
		
		<duracion>2</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/html2.jpg</urlfoto>
		
	</curso>
	
	<curso>
		<id>3</id>
		<nombre>Crea juegos en línea en html5 con canvas</nombre>
		<categoria>html</categoria>
		<autor>Juan Fernando Urrego</autor>
		<subtitulo>Aprende a crear juegos en línea HTML5 con canvas, gráficos SVG con datos JSON, javascript con POO y bases de datos SQL</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Aprenderás a hacer gráficos dinámicos a través de javascript y a utilizar javascript con programación orientada a objetos.
				</element>
				<element>
					Aprenderás a construir un juego de plataforma al mejor estilo de Mario Bros (enemigos, colisiones, trampas, saltos, vidas, entre otros elementos que caracterizan los juegos de plataforma).
				</element>
				<element>
					Aprenderás a construir tus propios juegos en línea con registro multi-usuario desde la red social de facebook para generar estrategias y campañas de masificación de tus juegos en la web. Además estos juegos que vas desarrollar en línea los podrán jugar desde diversas plataformas como laptop, tablet o móvil sin necesidad de instalar ninguna extensión.
				</element>
				<element>
					Aprenderás el uso de los gráficos SVG mezclados con CANVAS, y hacer colisiones físicas para tus juegos.
				</element>
				<element>
					Aprenderás a utilizar el patrón Modelo-Vista-Controlador con PHP orientado a objetos para que nuestros juegos sean multi-usuarios, seguros y se pueda llevar registros de puntajes.
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				¿DE QUÉ SE TRATA EL CURSO?
			</paragraph>	
			<paragraph>
				Hoy en día el desarrollo de vídeo juegos ha traspasado las barreras en plataformas, ahora puedes hacer tus juegos orientados a la web, con registro de usuarios e integración de redes sociales para estrategias de negocios o sólo para entretenimiento. 
			</paragraph>
			<paragraph>
				En este curso vas a aprender a generar gráficos dinámicos por medio de javascript a través del elemento HTML5 llamado CANVAS. Un recurso que ha revolucionado los gráficos en la web gracias a sus contextos 2D y 3D. Además vamos a utilizar la ventaja de los vectores SVG para ser importados a través de datos JSON y así poder generar interacciones más enriquecidas en Javascript con programación orientada a objetos.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Finalmente incluiremos datos SQL con PHP utilizando el patrón Modelo-Vista-Controlador para hacer registro de usuarios a través de la red Social Facebook y así impulsar nuestros juegos en forma masiva. ¡Anímate a subir de nivel!
			</paragraph>
			<paragraph>
				¿CÓMO ES EL CURSO?
			</paragraph>
			<paragraph>
				El curso se divide en varias secciones. En una primera sección nos introduciremos en CANVAS, allí aprenderás a hacer gráficos dinámicos a través de javascript y a utilizar javascript con programación orientada a objetos.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Luego aprenderemos el uso de los gráficos SVG mezclados con CANVAS, allí aprenderás hacer colisiones físicas para tus juegos.
			</paragraph>
			<paragraph>
				En las siguientes secciones construiremos un juego de plataforma al mejor estilo de Mario Bros (enemigos, colisiones, trampas, saltos, vidas, entre otros elementos que caracterizan los juegos de plataforma), utilizaremos el patrón Modelo-Vista-Controlador con PHP orientado a objetos para que nuestros juegos sean multi-usuarios, seguros y se pueda llevar registros de puntajes.
			</paragraph>
			<paragraph>
				En la última sección subiremos nuestro juego a un hosting gratuito y conectaremos nuestro juego con los perfiles de Facebook para publicar puntajes y compartirlos de forma masiva.
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>20</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/html3.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<curso>
		<id>4</id>
		<nombre>Domina HTML5 y CSS3 en 8 días</nombre>
		<categoria>html</categoria>
		<autor>Erick Mines</autor>
		<subtitulo>Aprende a crear sitios web extraordinarios usando toda la potencia de HTML5 y CSS3.</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Utilizar el HTML5 y CSS3 para crear sitios web semánticamente bien estructurados.
				</element>
				<element>
					Crear páginas web con los estándares actuales de HTML5.
				</element>
				<element>Convertir un diseño hecho en Adobe Photoshop a HTML5 y CSS3.</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				En este curso te enseñaré a escribir el  HTML5 y CSS3 que usarás en la vida real y empezar tu carrera como Diseño web!.
			</paragraph>	
			<paragraph>
				¿DE QUÉ SE TRATA EL CURSO?
			</paragraph>
			<paragraph>
				Te proporcionaremos todo el conocimiento necesario para que finalmente te conviertas en un experto en HTML5 y CSS3.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Iremos paso a paso en este viaje y te transformaremos,  de un principiante a un diseñador de páginas web profesionales capas de codificar sus propios sitios web, ya sean personales o para empresas.
			</paragraph>
			<paragraph>
				En mis años que vengo enseñando diseño web, he descubierto que la formas  más efectiva de aprender cualquier lenguaje de programación es “Sumergirse en el código y ensuciarse las manos”.
			</paragraph>
			<paragraph>
				¿CÓMO ESTÁ ESTRUCTURADO ESTE CURSO?
			</paragraph>
			<paragraph>
				En este curso asumiendo que  usted no sabe nada de diseño web y empezamos  por enseñarte  las  principales herramientas  para hacer un sitio web; Luego nos sumergimos más y trabajamos con HTML5 y CSS3.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Al finalizar este curso vas  a construir un hermoso mini-sitios web, que te va a encantar. Con todas las características que un proyecto web requiere.
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>20</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/html4.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<!-- CSS Cursos -->
	
	<curso>
		<id>5</id>
		<nombre>CSS para principiantes</nombre>
		<categoria>css</categoria>
		<autor>Daniel Fernandez Velazquez</autor>
		<subtitulo>Aprende a aplicar estilos a todas tus páginas web en Internet. Con este curso de CSS básico desde 0.</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Desarrollar y aplicar toda clase de estilos a tus paginas web, así como algunas animaciones.
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				Tras aprender html, te das cuenta de que necesitas algo más que texto,enlaces, tablas y listas, es aquí donde entra en juego css, con css le das vida a tus páginas web a través de una gran variedad de estilos. Este curso esta diseñado para que aprendas css, con clases teóricas y prácticas, creando el proyecto de una portada de una página web, aplicando una gran variedad de estilos y animaciones que le darán un toque único y especial.
			</paragraph>
			<paragraph>
				El curso css incluye todo el material necesario para su desarrollo, en el aprenderás a utilizar la sintaxis de css, sus propiedades y selectores, con los cuales adquirirás los conocimientos necesarios para crear tus propios estilos de fondo, texto, dimensiones, margenes, rellenos, posicionamiento, colores, niveles de capa, etc... 
			</paragraph>
			<paragraph>
				Si deseas crear tus propias páginas web y darles estilo, este es el curso que estás buscando, ya que combina la teoría con la práctica real necesaria para poder aplicar estilos a todos tus documentos html. No te demores más y accede a este curso de CSS básico desde 0.
			</paragraph>
			<paragraph>
				¿A quién está dirigido?
			</paragraph>
			<paragraph>
				Este curso esta dirigido a personas que conocen html pero aun no han aprendido css o no lo dominan del todo bien.
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>2</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/css1.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<curso>
		<id>6</id>
		<nombre>Aprende Efectos CSS3</nombre>
		<categoria>css</categoria>
		<autor>Jose Javier Villena</autor>
		<subtitulo>Aprende a definir efectos muy interesantes y visualmente atractivos con el uso de pseudo-clases sobre pseudo-elementos.</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Diseñar sus propios efectos
				</element>
				<element>
					Saber implementar animaciones sobre elementos html
				</element>
				<element>
					Saber implementar animaciones sobre elementos html
				</element>
				<element>	
					Entender el funcionamiento de las pseudo-clases
				</element>
				<element>
					Saber usar los pseudo-elementos en la creación de efectos
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				En este videocurso sobre efectos CSS3 para tu sitio web verás cómo desarrollar desde cero una gran gama de efectos que logran en tus proyectos un aspecto más llamativo destacando del resto de páginas web.
			</paragraph>
			<paragraph>
				No necesitas tener grande conocimientos de html ni de css, todo lo que es necesario se analiza en el curso, solo tienes que contar con algún editor de texto y... !! ganas de practicar !!
			</paragraph>
			<paragraph>
				Verás que es muy sencillo y a la vez necesario. Durante todo el curso veremos cómo cambiar el aspecto de un elemento jugando con sus pseudo-elementos (after y before) y sus pseudo-clases (principalmente hover), así que en cada ocasión daremos diseño a propiedades diferentes, pero en todos los casos el patrón será el mismo, fácil de aprender. Si te dedicas al desarrollo web, o quieres hacerlo, tendrás que saber que el tiempo de permanencia en un sitio web es muy importante, y algo que hace que éste aumente es el aspecto visual del contenido, y cuán agradable sea la experiencia de usuario cuando interactua en tu página. Por eso, saber combinar bien estos efectos e integrarlos junto con el resto de elementos dará más fuerza a tu web. Es algo similar a decorar un buen plato, no es que vaya a estar más rico, pero sí tendrá mejor aspecto, llamará más la atención, recibirá más visitas y tú tendrás más fama de buen "cocinero" web.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Este curso sienta las bases fundamentales de la animación con CSS, algo más avanzado, por eso éste es el curso ideal para iniciarse en los efectos CSS, y por eso quiero que sea gratis, para que pruebes qué te parece este área del desarrollo web antes de decidir si quieres dar un salto adelante con animaciones keyframes u otros temas. Seguro que tras este curso serás capaz de crear tus propios efectos :)
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>2</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/css2.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<curso>
		<id>7</id>
		<nombre>CSS3 Avanzado</nombre>
		<categoria>css</categoria>
		<autor>Grover Vásquez</autor>
		<subtitulo>Conoce las propiedades y las novedades que trae CSS3 para lograr los mejores estilos para tu sitio web.</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Aprenderás las novedades de CSS3.
				</element>
				<element>
					Aprenderás a utilizar las nuevas propiedades de CSS3.
				</element>
				<element>
					Aplicar cada uno de los ejercicios en el desarrollo de tu sitio web.
				</element>
				<element>	
					Construir un sitio web dinámico utilizando las novedades de CSS3 .
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				En este curso vas a aprender sobre las novedades de CSS3 y su aplicación sencilla, su nuevas propiedades que te van a permitir crear los mejores estilos y efectos para tu sitio web.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Cuando creamos un sitio web muy atractivo y con una interfaz muy limpia es gracias a CSS3, el desarrollo de un sitio web no termina al maquetar el sitio utilizando HTML5, las hojas de estilos juegan un rol muy importanto en lo atractivo, y en lo que a diseño del sitio se refiere.
			</paragraph>
			<paragraph>
				CSS3 es la última evolución de las hojas de estilo en cascadas, trae consigo nuevas novedades esperadas como las esquinas redondeadas de una caja, la aplicación sencilla de las nuevas propiedades sin la neesidad de escribir tanto código en las hojas de estilos.
			</paragraph>
			<paragraph>
				En este curso vas a ir conociendo diversas características aparecidas en la última versión de CSS, con lecciones puntuales y cada una con su respectivo ejemplo de aplicación.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Para llevar el curso se requiere un conocimiento básico de HTML5 y CSS3, el mismo que puedes conseguir siguiendo el curso "Diseño Web - Aprende creando un sitio web", que es totalmente GRATIS.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Espero te animés y verte dentro del curso, recuerda que cualquier duda estamos para apoyarte por medio de la sección de preguntas y respuestas, y recuerda además que tienes 30 días de garantía para la devolución de tu dinero, siempre y cuando no estes satisfecho con el curso.
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>3</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/css3.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<curso>
		<id>8</id>
		<nombre>CSS desde cero</nombre>
		<categoria>css</categoria>
		<autor> Josué E. Pizano</autor>
		<subtitulo>Desarrolla y maqueta ¡sitios hermosos y optimizados! utilizando CSS3, HTML5, retículas, diálogos, mega menús, SVG y más.</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Tendrás la capacidad de utilizar CSS para maquetar entornos gráficos.
				</element>
				<element>
					Podrás maquetar a partir de archivos fuente en formato de imagen (PSD, AI, JPG, PNG, etc) y convertirlos en sitios vivos.
				</element>
				<element>
					Aprenderás los fundamentos de CSS, su forma de uso y sintaxis.
				</element>
				<element>	
					Comprenderás y aplicarás todo tipo de selectores y propiedades conscientemente.
				</element>
				<element>
					Podrás realizar transiciones y animaciones con CSS.
				</element>
				<element>
					Entenderás e integrarás fuentes especiales en tus proyectos.
				</element>
				<element>
					Comprenderás el uso de los sistemas de retícula y tendrás la capacidad de utilizar 960gs o crear retículas personalizadas.
				</element>
				<element>
					Entenderás las ventajas y desventajas del uso de imágenes SVG como formato de imagen para tus proyectos y podrás integrarlas en éstos.
				</element>
				<element>
					Entenderás la manera en que se maquetan los diálogos y ventanas para el entorno del sitio.
				</element>
				<element>
					Tendrás la capacidad de crear menús y mega menús a través de CSS.
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				Este no es un tutorial, es el único curso bien estructurado y planeado para que aprendas CSS de inicio a fin para que generes interfaces gráficas sin dolor. ¿Te interesa el desarrollo Web en serio?
			</paragraph>
			<paragraph>
				Maquetarás 5 sitios Web reales y con diseños profesionales usando HTML5 y CSS3, ¡nada de diseños antiestéticos! Aprende a crear mega menús, sistemas de retícula, crear diálogos y ventanas, usar imágenes SVG, incrustar y crear fuentes especiales y cientos de tips geniales.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Trabajaremos de una manera progresiva, bien guiada ¡y en español!, para que tu aprendizaje fluya correctamente. Crearás proyectos desde HTML hasta la maquetación gráfica con CSS.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Sé que apreciarás el trabajo y empeño para la creación del programa de trabajo, porque está creado para ti, para que cuando crees un sitio Web lo puedas hacer fácilmente y sin dolor.
			</paragraph>
		
		</descripcion>
		
		<duracion>13</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/css4.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	
		<!-- JS CURSOS -->
	<curso>
		<id>9</id>
		<nombre>Curso de Angular 5</nombre>
		<categoria>js</categoria>
		<autor> Víctor Robles</autor>
		<subtitulo>Aprende a desarrollar aplicaciones web modernas de forma práctica y desde cero con Angular 4 y Angular 5 (Angular 2+)</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Dominar Angular 4 y Angular 5
				</element>
				<element>
					Dominar TypeScript dentro Angular
				</element>
				<element>
					Desarrollar aplicaciones web SPA
				</element>
				<element>	
					Mejorar la capacidad de adaptación a otros frameworks JavaScript
				</element>
				<element>
					Aumentar las posibilidades laborales como desarrollador
				</element>
				<element>
					Crear aplicaciones web modernas con Angular 5, Angular 4 y Angular 2
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				Bienvenido al curso de Angular 5, vas a aprender paso a paso como desarrollar aplicaciones web front-end con la nueva versión de este framework de Google.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Este curso es compatible con Angular 2 final, Angular 4 y Angular 5.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Angular es el framework para JavaScript estándar para crear webs SPA. Es uno de los frameworks más populares para desarrollar aplicaciones modernas y escalables en el lado del cliente. Si quieres ser desarrollador front-end o full-stack, o incluso si ya te dedicas al desarrollo web, es casi obligatorio aprender Angular.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Angular 2, Angular 4 y Angular 5 han dado un salto de calidad con respecto a la versiones anteriores del framework, como AngularJS. Ahora utilizaremos TypeScript para definir nuestras clases, propiedades y métodos, el código es mucho más limpio y se ha mejorado el funcionamiento general del framework.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Al finalizar el curso serás capaz de desarrollar tus propias aplicaciones web SPA (Single Page Apps) con Angular y modificar otras que ya estén programadas con este framework.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Este es el único curso de Angular 4 y 5 en Español que existe hasta la fecha y está diseñado para que aprendas a desarrollar webapps en el cliente para el mundo real mediante ejemplos prácticos, paso a paso y de forma fácil para que no te quedes con dudas
			</paragraph>
			<paragraph>
				Se tratan desde los aspectos más básicos y sencillos hasta los más avanzados, por tanto no es necesario que sepas nada de AngularJS, ni de Angular 2 para aprender a usarlo, aunque si que necesitarás saber JavaScript y HTML para aprovechar al 100% este curso.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Durante el curso verás muchísimos ejemplos prácticos. Iremos usando cada una de las partes fundamentales del framework y haremos un ejemplo en cada una de ellas.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Además en uno de los capítulos del curso desarrollaremos varias aplicaciones web SPA completas desde cero, para unir todas las piezas del puzzle.
			</paragraph>
		
		</descripcion>
		
		<duracion>15</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/js1.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<curso>
		<id>10</id>
		<nombre>JavaScript Moderno Guía Definitiva</nombre>
		<categoria>js</categoria>
		<autor> Juan Pablo De la torre Valdez</autor>
		<subtitulo>Aprende el lenguaje de programación más popular, aprende desde lo básico hasta los temas más avanzados INCLUYE PROYECTOS</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Aprenderás a consumir distintas REST APIS con JSON y Fetch API + Async / Await, uno de los temas más importantes como desarrollador JavaScript
				</element>
				<element>
					JavaScript es el lenguaje más buscado por los empleadores hoy en día
				</element>
				<element>
					Aprenderás Lo básico del lenguaje así como conceptos más avanzados
				</element>
				<element>						
					Aprenderás programación orientada a objetos con Classes (ES6) y Prototypes (ES5)
				</element>
				<element>
					Aprenderás conceptos nuevos en ES6 como Template Literals, arrow functions, generadores, iteradores, promises, async / await, fetch api y mucho mas
				</element>
				<element>
					Aprenderas programación Asincrona con Promises, Callbacks y Async Await
				</element>
				<element>
					Construiremos una gran cantidad de proyectos, consumiendo REST API's y otros con código puro de JavaScript
				</element>
				<element>
					Agregar interacción a tus aplicaciones y páginas web
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				Aprende el lenguaje más popular! JavaScript!
			</paragraph>
			<paragraph>
				En este curso aprenderás JavaScript desde los fundamentos hasta temas más avanzados como Prototypes, Delegation, Classes, Ajax, Promises, Generadores, Orientado a Objetos, Fetch API, Async Await, Async JS, Objetos, así como consumir REST APIs entre muchos más.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Si estos temas no son de tu conocimiento, estas en el curso adecuado para aprenderlos!
			</paragraph>
			<paragraph>
				La mejor forma de aprender es desarrollando algo, en este curso crearemos bastantes proyectos que te llevaran desde el nivel básico hasta avanzado!
			</paragraph>
			<paragraph>
				Todos los proyectos utilizan técnicas distintas, por lo cual te servirán para conocer distintas formas de realizar estos proyectos
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>15</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/js2.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<curso>
		<id>11</id>
		<nombre>Desarrollo web con JavaScript</nombre>
		<categoria>js</categoria>
		<autor>Víctor Robles</autor>
		<subtitulo>Aprende a desarrollar una webapp como Spotify usando el MEAN Stack 2.0 (NodeJS, MongoDB, Express, JWT y Angular 2, 4, 5)</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Desarrollar aplicaciones web con el MEAN Stack 2.0
				</element>
				<element>
					Dominar Angular
				</element>
				<element>
					Crear APIs RESTful con NodeJS
				</element>
				<element>						
					Crear webapps SPA con Angular 2
				</element>
				<element>
					Hacer desarrollos full-stack completos
				</element>
				<element>
					Aumentar las posibilidades laborales como programador
				</element>&gt;
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				Bienvenido al curso Desarrollo web con JavaScript, Angular, NodeJS y MongoDB. Vas a aprender paso a paso como desarrollar servicios y APIs REST con NodeJS, Express, MongoDB, JWT y como crear aplicaciones web front-end complejas con la nueva versión de AngularJS (Angular 2).  
			</paragraph>
			<paragraph>
				En resumen vamos a aprender a hacer un desarrollo fullstack con el MEAN Stack 2.0, creando paso a paso una aplicación web similar a Spotify.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Si quieres ser desarrollador front-end, back-end o full-stack, o incluso si ya te dedicas al desarrollo web, es casi obligatorio aprender a trabajar con estas tecnologías y frameworks.
			</paragraph>
			<paragraph>
				El curso está divido en dos partes:
			</paragraph>
			<paragraph>
				1. En la primera parte nos dedicaremos al backend (servidor) y desarrollaremos un servicio o API REST con NodeJS.  Un API REST es un servicio que puede usarse desde cualquier dispositivo que entienda el protocolo HTTP, además interactúa directamente con la base de datos. Por ejemplo, las aplicaciones de smartphones interactúan con el servidor a través de un API RESTful.
			</paragraph>
			<paragraph>
				En la segunda parte nos centraremos en el frontend (cliente) y desarrollaremos una aplicación web de tipo SPA con Angular 2.  Una web SPA es una aplicación de una sola página en la que la carga de datos es asíncrona y la página no se recarga en casi ningún momento, pese a cambiar de ruta o url para navegar entre las secciones de la aplicación, es una nueva tendencia en el desarrollo web.
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>15</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/js3.jpg</urlfoto>
	</curso>
	
	<curso>
		<id>12</id>
		<nombre>JavaScript: de cero hasta los detalles</nombre>
		<categoria>js</categoria>
		<autor>Fernando Herrera</autor>
		<subtitulo>En este poderoso lenguaje de programación web cada día más utilizado</subtitulo>
		<indice>
			<list>
				<element>
					Pasar de un nivel cero a intermedio - avanzado
				</element>
				<element>
					Reforzar el conocimiento de JavaScript y buenas prácticas
				</element>
				<element>
					Tener la base sólida, para entrar a frameworks como AngularJS, jQuery, ionic o cualquier tipo de libreria JavaScript
				</element>
			</list>
		</indice>
		
		<descripcion>
			<paragraph>
				JavaScript es un lenguaje de programación moderno, quizá el más utilizado a nivel mundial cuando de web se trata. Pero no olvidemos que hoy en día existen tecnologías y frameworks cuya base es Javascript, tal es el caso de MongoDB, AngularJS, jQuery, ionic, NodeJS, entre otras.
			</paragraph>
			<paragraph>
				Este curso te hará comprender profundamente esta tecnología de programación, brindándote la base sólida que necesitas para entrar con paso firme a cualquier herramienta basada en JavaScript.
			</paragraph>
			<paragraph>
				El objetivo es trabajar con las mejores prácticas, mostrando no solo por qué se hace, si no que problemas puede llevar de no hacerlo correctamente.
			</paragraph>
			<paragraph>
				El curso es totalmente práctico, aprenderemos haciendo y demostrando. Recuerda que la práctica hace al maestro.
			</paragraph>
		</descripcion>
		
		<duracion>8</duracion>
		<urlfoto>images/cursos/js4.jpg</urlfoto>
	</curso>
<curso><id>20</id><nombre>test</nombre></curso></cursos>
